【香港人退無可退】21界別以本周六為死線籲政府回應訴求 否則罷工

有21個界別聯署發起9月2日及3日罷工，並舉行集會，要求政府回應五大訴求。聯署的界別包括醫療專職、銀行、運輸物流、航空業等。出席記者會的人士戴上頭盔，部分更戴上口罩。

他們表示，9月2日的罷工集會暫定下午1時半，在梳士巴利花園及添馬公園舉行，9月3日的集會暫定遮打花園舉行。兩日集會均未獲發不反對通知書。

有參與者說，香港人跨界別追求自由、民主等核心價值，當前線很多年青人願意「擋子彈」，打工仔不能讓他們感到孤單，並以本月31日為死線，若政府在此日仍然不回應「五大訴求」，將由「罷工一天」升級為「罷工兩天」，亦不排除之後會再將行動升級。